發現好多人支持拍拖食飯AA制囉，點會AA會係性別平等喎

入咗中大之後，我發現好多人支持拍拖食飯AA制，並會將想男仔請食飯嘅女仔標籤為「貪錢」、「收兵」、「同做雞冇分別」、「令人地睇唔起女人」等負面字眼。我明白點解啲男仔鍾意AA制，但我唔明點解咁多女仔覺得AA制係feminist/性別平等嘅做法。我覺得AA制一啲都唔feminist，而覺得身邊好多女仔對男仔請女仔食飯嘅原意有誤解。 1）「而家係2020年，性別平等，點解要男仔請女仔?」 當然，大家都想性別平等，但而家呢個世界係咁嗎？呢個世界係咪冇male privilege？係咪男人會懷孕生仔？女仔俾男朋友殺嘅案件多定係男仔俾女朋友殺嘅案件多？呢個世界係有male privilege，而男仔請女仔食飯只係counterbalance male privilege。 2）「我支持女權主義，唔鍾意無啦啦俾人/男仔請食飯，因為咁做好似俾人包，唔獨立。」 講真，如果嗰個人愛你就自然願意花錢喺你身上想令你開心（而我相信真係愛自己嘅男朋友嘅女仔都會花錢買返禮物俾佢地）。如果兩個人拍拖咩都AA制，會唔會太冷漠？同如果啲中大女仔覺得唔應該要無啦啦俾人請食飯，咁點解中大咁流行請出pool飯？拍拖係兩個人嘅事，點解要請成班朋友食飯？咪仲無聊？ 男仔請女朋友食飯同包女人係兩件事。好多時，俾人包嘅女仔大部分啲錢來自個男人。我係唔贊成女仔搵男人包佢地，因為咁做想有錢就要靠哂個男人自然個男人可以控制哂你。男仔請你食飯，又唔係你要錢就要靠哂佢，點會令你經濟唔獨立？ 其實AA制對女仔一啲好處都冇。世界上有好多男仔係玩家，想唔花錢喺啲女仔身上同佢地XXX就飛佢地。你覺得你唔俾呢班男仔請你食飯佢地就會尊重你？

male privilege

又開始鬥邊個最oppressed 邊個先係victim

拎塊閪當八達通周圍嘟
根本玩撚晒

白痴，既得利益者又係到想拎著數。

成日話咁係男仔愛女仔既表現，如果個男仔愛你就會點點點。。。屌，唔講粗口唔得，愛係雙向既，又見你講如果你愛個男仔會點點點。。。

樓主成篇文邏輯唔清唔楚，你既意思基本就係話因為你覺得男性係社會有優勢，所以女性攞著數就係正確？呢啲就係女權主義？呢啲就係性格平等？

而且開口埋口就話人有privilege 係最on9既做法，想將社會上大群體放入一個class guilt 既抽象概念裡面，意思即係叫佢地收聲 佢地都肯定係錯，聽我講就得，on99

女權法西斯

我當初支持既真正女權去曬邊

其實請你有乜所謂 但唔好老馮啊

真正鍾意你嘅女仔 係唔會捨得你請佢食飯
就算食得好貴 佢都會覺得肉赤

原來係死細路既諗法

屌你我仲咁認真覆你

屌你個形容我比100分